---
layout: vision-0-1
title: Визия
me:
  memento:
    text: Престраших се да говоря пред пълна зала с учители от Заедно в час.
    help:
      - подкрепата от другите учители, координатори и обучители
      - имах времето и предпоставките да ги опозная, да им се доверя
      - чувствах се на сигурно място
    change: Тази случка ме насърчи да се развивам непрестанно, да излизам от удобния си свят и да надмогвам оградите, които съм си издигал през изминалите 25 години.
  values:
    - what: ненасилие
      influence:
        - известни личности
        - мрежата
        - семейството ми
    - what: продължавам да опитвам въпреки трудностите и неуспехите
      influence:
        - семейството ми
        - известни личности
    - what: труд заради дейността, а не заради парите
      influence:
        - учителя ми по рисуване - господин Божидар Ковачев от град Габрово
        - семейството ми
        - университета
        - книгите
        - мрежата
        - обществото
    - what: непримиримост
      influence:
        - семейството ми
        - известни личности
        - мрежата
    - what: скромност
      influence:
        - семейството ми
        - книгите
        - обществото
  priorities:
    personal: Да бъда промяната, която искам да видя в света.
    professional: Да бъда учител, които може да изгради защитена среда, в която всеки ученик може да покаже най-доброто, на което е способен към настоящето. Да се развива с гордост, увереност и готовност да помага на съучениците си.
  qualities:
    - уверен в собствените си възможности
    - толерантен
    - непримирим
    - смел
    - упорит
    - идеалист
    - развиващ се непрестанно
    - опитващ да си обясни всичко наоколо
  improve:
    - управление на времето
    - емоционална интелигентност
    - презентационни умения
  aims:
    - да се науча да изграждам защитена среда в класната стая
    - да се науча да обяснявам математиката на разбираем за децата език и да им показвам къде можем да я срещнем в света около нас
    - учениците ми да учат с желание и усмивка, да изпитват удовлетворение от наученото и да изграждат увереността си в собствените си възможности
    - да науча ромски език на начално ниво
  hobies:
    - програмиране
    - свободна култура
    - езиковедство
    - есперанто
    - китара
    - народни танци
    - бойни изкуства
    - градинарство
    - строителство с естествени материали
  conclusion:
context:
  levels:
    - name: Областта
      good:
        - красива природа
        - множество пещери
        - река Вит
        - Гложенски манастир
      improve:
        - етническо приемане
        - работни места
        - умствен труд
        - средно образование
        - култура
      normal:
      conclusion:
    - name: Селото
      good:
      improve:
      normal:
      conclusion:
    - name: Училището
      good:
      improve:
      normal:
      conclusion:
    - name: Класа
      good:
      improve:
      normal:
      conclusion:
    - name: Семейството
      good:
      improve:
      normal:
      conclusion:
  conclusion:
students:
  age: 12 - 15
  emotions:
    observation:
      - трудно се владеят
      - изпитват нужда от превъзходство
      - опитват да се отличат и да бъдат забелязани (с прическа или поведение).
    expected:
      - преживяват сексуалността си
      - отговорни са
      - стават автономни
      - имат нужда да бъдат себе си
    reasons:
      - юношество
      - нужда от разбиране и подкрепа
      - нестабилната структура в обществото им, ги насърчава да изпробват усилено границите, което понякога води и до агресивно поведение (също изпробване на граница)
    solution:
      - развиваме емоционална интелигентност
      - поставяме много ясни, споделени граници заедно и заедно следим за спазването им
      - посрещам ги винаги с разбиране и подкрепа
      - посочвам им силните им страни
      - ще ги насърчавам да правят същото един за друг
      - ще назоваваме личните успехи на всеки един и ще ги отпразнуваме заедно
  intellect:
    observation:
      - умственото са добре развити
      - познанията са значително под нужните за възрастта им
    reasons:
      - недостатъчното участие на родителите в учебния процес
      - обучение на български език, при недостатъчното му (или никакво) познаване от децата в началните класове
      - липса на познания за възможностите за реализация извън селото и региона
      - неразбиране за ползите от образованието при осъществяване на личните цели. Обикновено мотивацията да децата да завършат 8 клас е да вземат шофьорска книжка, а родителите ги изпращат на училище, за да продължат да получават детски надбавки.
      - битови трудности
    solution:
      - развиваме умение за личностно развитие
      - развиваме математическа и четивна грамотност
      - можем да попълним пропуските, но само с много усилена работа през годината
      - трябва да въвлека родителите в учебния процес
      - да използвам
  personality:
    likes:

vision:
  description:
  knowledge:
  skills:
    primary:
      - личностно развитие
      - емоционална интелигентност
    secondary:
      - работа в екип
      - общуване
      - гражданска активност
  literacy:
    primary:
      - математическа
      - четивна
    secondary:
      - научна
  mindset:
    primary:
    secondary:
---
